8日關東北海道一人行

計上一次沖繩遊輪post一個半月，再一次攻入日本

對我嚟講呢種大周遊已經喺第二次，上一年圍住東京北陸大阪名古屋玩咗10日唔喺幾夠喉，今次其實無諗過上咁遠，只不過喺俾好多嘢搞亂自己個時間 搞到自己呢次大周遊得個8日時間
其實自己之前都live過一段仔遊記，就日本列車post個pokemon列車，最後都喺覺得打埋剩底個啲會好啲

講番行程，配以下圖 [是日總共新幹線、在來線坐車時間]

Day 0：出發去羽田
Day 1：東京、仙台 [1hr32mins]
Day 2：猊鼻溪、函館 [7hrs4mins]
Day 3：洞爺、札幌 [3hrs51mins]
Day 4：積丹
Day 5：青森、三澤 [5hrs31mins]
Day 6：八戶、青森 [4hrs49mins]
Day 7：東京
Day 8：山形 [5hrs52mins]
Day 9：HK

都喺個句，文筆屎，影相差，唔好hi咁大力
同埋之前我好似喺自己遊輪post到會出遊記，放心我唔會俾佢爛尾，盡量嚟一個星期埋尾
po幾相就開始打

Day 0 出發~

夜晚機飛羽田，坐最唔受連登仔歡迎航空公司：快運
夏天有得唔行出去地面都唔好出去受熱，坐機鐵入機場
小米爆炸牆恭候

個垃圾qr code scan唔到，仲話要喺市區綫裝，到時大家自求多福
戇居居企喺個閘scan七八次先得

早個陣就已經喺香港站check in咗，直接入T1 順便攞埋MCO
張東日本南北海道pass喺klook買，用埋code同積分就$1709.6
應該太夜囉，行去櫃枱得番兩張MCO喺度等人攞，隔離wifi蛋櫃枱成日都咁多人，真喺有咁平?

呢8日食粥食飯就靠佢

入到去時間唔多，直接衝去中場，無論坐咩航空公司嘅指定動作

香港真喺太濕囉勁大水氣，地勤俾咗尾幾行走廊位都算喺咁
是日班機:UO624-A321 應該9成full 有老有嫩
好羡慕可以喺飛機瞓到嘅人，而加我自己無論短途定長途都瞓唔到，次次都眼光光等到去目的地

Lm

我又係book左8日去東京嘅機票
而家好糾結8日去東北定河口湖伊豆輕井澤咁玩
見到人話東北啲車好疏 係咪真啊樓主

迎接日本第一線晨曦 ，ATA:0450
雖然坐機尾，但喺落機去埋廁所，移民局都唔喺好多人排隊，今次個上陸許可個stamp換咗做富士山同櫻花樣，上個月去沖繩都仲喺普通樣

今次第一次過海關無俾人問長問短囉，之前一過去就一定俾關員叫開行李，今次睇吓護照就放人
Welcome To Tokyo! 等我2020奧運

出東京站都喺坐單軌，因為星期六日有嘅山手線內500円飛，8月暑假日日都有

出個街食飯，今晚待更

東京站出發嘅東北新幹線就幾既密吓

但喺倒返轉要喺東北啲小站番東京/去其他站
就無咁密囉
喺去就要行程前plan好坐咩車，去到先搵實玩死自己

lm

Day 1 東京、仙台

啱啱先發現唔記得打番個時間，補番先

坐單軌就要坐喺車頭睇風景啦
呢個時候我feel到開始嚟料，唔瞓覺對個人真係好大影響，個人喺到狂流汗 自己喺feel到唔喺因為熱而流

去到濱松町就再轉車上東京，見到班吉拉poster，又到JR東夏天必有活動推廣劇場版，站外儲印換嘢。六個印就可以換到卡套，全部55個就換到手挽袋，行完55個站嘅車費都夠買一隻game
其實我都想試吓行曬55個，反正都有pass，不過行程都plan咗就費時改

等車個陣俾個黑人問路，第一句就問Can you speak english ，問我點去機場，我諗都喺去羽田，問清楚你喺去haneda定narita，條友答番我airport 頂鬼唔知咩，啱啱京濱東北線有車嚟，啦啦聲叫佢上二樓閘口問，講完都好似碌木咁企喺到唔知做咩

東京站個旅客中心未開，唯有放底件行李去locker就去食早餐
晨早就喺去築地食個壽司醫吓肚
呢個鐘數日比谷線未算多人都痴線，諗起年頭又喺去築地等咗三班車先有個小小空位俾我逼入去

臨搬前嘅築地市場，今次旅行嘅第一次亦都喺最後一次
最後一次嘅場內市場就俾咗弁富了，因為唔洗排隊 其實之前食過兩次都覺得OK嘅

食飽嘆埋杯茶就出去場外行吓
見到咁排法真喺覺得你哋勁，喺日本熱浪開始之始﹐究竟你哋可唔可以用意念打爆炎夏

今日繼續，睇吓可唔可以寫到第三日

每次去東京都會行一行淺草寺祈願抽個籖，但喺太陽開始慢慢升，熱到好似個焗爐咁，要瘋狂買嘢飲。
拜完淺草寺抽到個凶籖，我都無記低個籖文，就綁番去個度囉
結果呢次行程真喺出現咗唔順利嘅嘢

喺出面留多一秒個人都唔掂 快快手番東京站仲好
去旅客中心換咗個pass先，辛苦櫃台個姐姐，見你個牌仲寫住研修中。
一次過出15張指定券，見你喺咁問前輩同睇notes 真喺麻煩曬
個姐姐仲學緊中文，全部車站佢用中文同我覆一次，喺一ノ関、気仙沼、函館，問番我個字點讀

呢幾日就靠佢

個人真喺好唔掂好想瞓覺，google吓搵到間有個室嘅漫畫喫茶店喺八重洲，唔喺好遠就啦啦聲行過去，上到先去先話今日full咗，剩喺得沖涼仲有，咁唯有放棄

starbucks都喺無位坐，連銀之鈴個邊啲都無個空位坐，見到資生堂有位即刻入去叫杯嘢，個陣我已經開始釣魚想瞓。差唔多夠鐘上車去仙台，買個便當都多人到爆炸，爭啲上唔到車

喺淺草今半買咗個牛肉便當，食到唔想食，會唔會太多肉呀 個便當橫切面喺：肉飯肉飯
食得好濟，不過太攰了食完一瞓就瞓到去仙台

多口問句點解要一次過劃晒d 飛

LM先

驚冇位

8日去咁多地方
好趕

東北第一起點：仙台

喺東京上車嗰陣無留意，原來今日坐架車喺E6+H5
青函隧道通車30週年，但喺架車終點新青森

海之日連假啲酒店價貴好多，有得訂都要即刻落單
返酒店未有得Check in咁就放底件行李去行吓

連假去邊都好多人，等仙台市個觀光巴士都排長龍，要中間截隊話上唔到請坐下一班

嚟到青葉山公園，仙台城同宮城護國神社都喺嗰度
仙台城就得番啲之前挖掘完咗之後用石砌嘅結構，入面個觀景台可以望曬全個仙台市

一嚟懶，反正之前喺ekinet揀曬坐咩位，去到就一次過出曬，費時每朝要抽時間出嚟排綠窗攞飛
二嚟我到日本第一日喺海之日連假第一日，車掌廣接話全車滿席，如果唔提前訂定，今日都好難北上

又會咁啱啱好，落到巴士站架車啱啱走 唯有行落山坐地鐵
大熱天時嘅1公里都好難頂，行行吓中途中伏睇唔到有蜘蛛網搞到黐曬個頭

番到仙台站飲番仙台特飲 ずんだシェイク 毛豆蓉奶昔

身位業餘嘅精靈訓練員，上一上pokemon center喺應該嘅
好似未搬之前仲大間啲喎，咁鬼多人都搵唔到有咩東北限定，影幾張相就算

夠鐘返酒店check in了，房就普通商務酒店大細
補個眠先，長時間唔瞓覺真係好影響自己

唔使你講 全個日本都係咁熱

由XY開始我有機會都會喺日本睇劇場版支持吓
想睇瘋狂對戰就無，瘋狂雞湯就有，同埋我利基亞得尾5分鐘出場

睇完戲都8點鐘，夜晚就喺tabelog揀咗間牛舌食
牛たん料理 閣
去到都要等咗半個鐘，燉牛舌配上芥辣仲正過燒牛舌

Day 2 猊鼻溪、函館

因為之前喺日本鐵道post度打咗啲，咁就copy&paste加啲字，睇過嘅唔好介意

一早醒咗就落去酒店附近間宅急便運番個個行李喼落東京，呢幾日就背囊遊囉

毛豆蓉奶昔真係飲唔厭，食個飯團同酒店送嘅一大包曲奇就當早餐

估唔到淺草寺抽到嘅籤終於成為惡夢嘅開始
過咗鐘都未有車嚟就知出事了，本身得9分鐘喺一之關轉大船渡線，而加架車遲咗11分鐘先嚟

無計都要照上車，車掌話啱啱因為車輛點檢，所以遲咗嚟仙台，但喺呢班車唔會追番遲咗嘅時間
個陣我仲諗緊唔去猊鼻溪，直接入氣仙沼
好彩臨到一之關站前，車掌話要轉大船渡線嘅乘客要行快啲過去轉車，會等埋轉車嘅人就出發

60米短跑開始，大家都即刻9奔去轉車，好彩趕得切上車

牛舌

留名

喺猊鼻溪站落車嘅人，大家都喺去遊船河

小屋個度免費幫坐船嘅人寄存行李，海之日連假坐船個度都幾多人，船一夠人就開，無跟時間表開

日本真喺咩都有三大排行，猊鼻溪喺日本三大溪
雖然夏天可以吹下風，不過我覺得呢度秋天去一定正
奇形怪石 清涼泉水 仲有黃金鯉魚王

埋到岸有15分鐘上岸時間，可以去個洗手間
上岸個度有間神社，個祈願方法幾特別，將寫咗願望個泥丸扔去對面石壁個洞，難度真喺極高

回程個時船夫仲會獻歌一曲，見船夫其實都喺用船支棍撑隻船，真喺好用腰力

請繼續

全程遊船河就90分鐘，雖然今日無咩太陽但喺都幾熱，遊船河都只可以涼一陣
上番岸諗住食個中午，但喺岸上個幾間餐廳都排曬隊
咁食番條河魚先，恕我講真喺麻麻

行去車站前發現有Familymart，咁中午就親子丼算

上番車站睇都幾多人等車，大部分人都直接坐車番一之關，發現有啲人都唔喺好知點坐一人列車，直接見人喺出口上車
得番我同個哥仔去氣仙沼方向

坐住車搖下搖下就到氣仙沼

因為pokemon列車都差唔多要出發，我都剩喺個車站附近行算

先嚟幾張列車相

上車就派嘅乘車紀念品，當然紀念章要自己嚟印

今日上車有一半都係小朋友，空位得番幾個，中途都有客補錢上車
架車入面全部都係比卡超嘅配色，車頂有各世代的pkm剪影
（好似睇唔到有第7代 ）
全部扶手都係精靈球，我個座位係高級球

車內放送把聲應該喺喬伊小姐同ORAS嘅換裝比卡超，架車開左無耐就會開第一卡車嘅play room，臨到總站就會閂，一開門啲細路即衝入去
入面全部都係超超呀
同埋Playroom個邊就放咗比卡超嘅耳仔同尾俾你影相

日本紅星慘被強姦

每個站嘅停車時間都有5-15分鐘，俾你影相dump印，會停車嘅站都有pokemon嘅裝飾喺度

正呀....高汁遊記 PKM 玩家

姐姐我都想借你個檢票印呀玩

話咁快就到一之關，雖然坐咗單程，但係我呢個大細路都幾enjoy
去dump埋剩底個兩個印先

今晚要喺函館過夜，但喺上函館嘅新幹線點都要轉車先到
E2

夕陽 喺盛岡轉車都要一段時間，咁去食個麵先

留名
支持

本身話打到去Day3都無打到，我唔會再開空頭支票了

續~
到咗盛岡就喺想試冷麵，車站離遠都望到個招牌

上到去盛樓閣先發現咁多人等，咁唯有寫低名先再歡察下點

過咗15分鐘有多都未叫過一枱客，睇嚟我要轉移陣地去ぴょんぴょん舎食

呢個時候中伏 無睇清楚鋪頭名就入咗去隔離個間Hot JaJa
睇menu個陣先發現入錯，而加行出去都唔喺幾好意思
咁喺呢間食麵啦，反正都喺盛岡三大麵
(1)冷麵-原本想食
(2)炸醬麵-變咗食呢樣
(3)椀子蕎麥麵-就喺侍應會喺咁倒細碗蕎麥麵俾你食直到你唔食

反而跟set個豚丼就真喺好食，豬肉個油香送飯一流。但喺個炸醬麵就真喺好普通囉

食完麵見隔離ぴょんぴょん舎唔喺好多人排隊，點解自己咁傻會入錯鋪
得番半個鐘都無咩可能食到，咁返番車站行吓
又俾我發現毛豆蓉奶昔

諗住上去月台睇H5+E6分離，但喺我自己就喺坐呢班車，唔好搞到自己都上唔到車就無睇到

去到奧津輕今別，我卡車計埋我得番3個人 可以話包車咁濟

函館到着，新幹線唔會入到去函館市區，睇月台指示要轉super北斗定函館Liner入市區
今晚得19度，明明朝早個陣仲有30度

凍凍地想食碗拉麵，見車站前有間拉麵鋪就去了
鹽味拉麵真喺好，夜晚食都唔會咁heavy
食完順便去小丑漢堡買個宵夜，個炸雞塊漢堡OK，試過即可

房間就細咗囉，不過有送早餐
但喺電視真喺唔得，點睇波呢 雖然半場未到就瞓咗

Day 3 函館、洞爺、札幌

去親旅行都好似唔會點食菜，喺咁意食幾條菜先
前年同阿媽嚟都無行過朝市，咁今日早餐就朝市解決

早餐就去食海膽丼 うにむらかみ
開鋪5分鐘無耐已經要排隊了﹐排隊個陣俾咗menu睇
見利尻禮文海膽解禁，咁就唔好揀普通海膽丼啦

食完呢次，海膽顛覆自己對海膽嘅味道，點解個味可以咁濃，淡淡嘅海水味，正
加叫埋函館名物：烏賊刺身，右上嗰個唔知喺咪肝呢，第一次食個味腥腥地，好似幾啱用嚟送酒

食完早餐得番15分鐘就開車，啱啱真喺排隊耐得濟
行出去個陣聽到待應同出面啲客講起碼要排60-90分
想食就早唔好懶，呢個時間朝市就開始多人
我快快手行去函館站去洞爺

推

Pokemon fans留名

之前嚟個陣仲坐到kiha 183系，而加無曬咁
坐車望住個海可以俾個人靜吓

差唔多兩個鐘車程就到洞爺站，喺車站到就可以買到去洞爺湖溫泉BT嘅來回飛，平幾十円咁

基本上巴士出面會貼張中英告示話去唔去洞爺湖溫泉BT，點都唔會坐錯
見大家都拎曬行李去浸溫泉，可惜我今日喺即日遊

去到總站要再轉多次車先到我想去嘅景點：昭和新山
一日得4班巴士來回昭和新山，自己要因住時間

熊皮出没注意

都到中午囉，吃飯皇帝大。去纜車站隔離間噴火亭食lunch，個肉醬好有以前小學雞中午飯食過嘅feel

夠鐘上山囉，纜車喺歐洲雪山嗰啲一大架車好多人個種

昭和新山，昭和時期火山爆發後變咗做穹丘
上面可以望到洞爺湖一清二楚

再行上去有珠山睇火山，我都喺第一次睇活火山
有拐杖可以借，上到去有位置收集

今日內浦灣好多雲，搞到函館個邊陰天陰天

山上個纜車站有展館介紹附近嘅歷史，睇咗陣就落去

明日待更

支持
我11月都去函館，朝市要幾點去先冇咁多人

睇見坐車時間都覺得辛苦

函館

9點半個陣就開始多人啦
如果喺想排餐廳就8點咁上下要好去囉

我最長過程喺札幌去函館 3個鐘11分
不過喺朝早車可以補吓眠
其實坐車都幾好，食吓便當睇吓風景影吓相好快到

3小時其實唔多

北海道
我想去既地方呀

聽人講北海道既JR站好似多數要行樓梯
究竟係真唔係?

札幌、旭川、新千歲呢啲大站就一定有電梯
小樽、南千歳、苫小牧嚟啲多人用、轉車站都會有電梯
我落車個洞爺站就真喺電梯、𨋢都無，連條樓梯都生曬銹
函館站 港灣式唔計

其他嘅細站一定樓梯 或者單邊月台樓梯都唔洗行

12月會唔會去

我想問呢個係邊度見到

喺有珠山纜車站山腳啲鋪頭見到

先講句唔好意思，今晚有要事要做 唔更住

搭好多車
btw巴打識日文？

拖咗一日添

山腳仲有間火山情報館，講嘅嘢同山頂一樣只不過喺海報形式
行吓手信店都喺北海道嘢大路嘢手信

出番嚟都見餐廳啲人都收鋪，回程巴士都仲有一個鐘先到
幫襯吓路邊阿伯嘢燒栗米，個醬油喺襯托番栗米嘢甜味

身為景點的士都無架，旁邊個牌叫你打電話call的，行行影影等巴士嚟
後尾見到EGL嘅旅遊巴，但喺纜車都就嚟收工，仲行得啲咩

差唔多落車個陣見有個泰妹得張5000円，司機又找唔到錢
好彩有個香港師奶同佢唱散，唔喺要番總站先找到錢
鄉下巴士好少有IC卡嘟，大家最起碼要有張千円旁身

學過50音不過唔記得曬咁濟
普通英文都溝通到，如果唔掂就會變日文單字/短句加英文，不過好少會做到咁

盛樓ard燒肉同埋個溫麵(not冷麵) 神級好食呀

出發去昭和新山個時望到有間cafe，就決定入去坐吓
本身諗住去到洞爺湖溫泉BT，睇吓可唔可以轉的士落洞爺站搭早一班列車上札幌
不過睇完時間表先見呢個時間個間距喺兩個鐘，姐喺落到洞爺站我都喺要搭之前訂好個班車

放棄，睇吓嚟間酒店cafe有咩甜品買

嚟次就真喺我唯一一次喺呢個trip食到嘅蜜瓜
真喺好甜，叫多個雪糕都唔喺好過份

hea咗一陣去湖邊行吓啦，旁邊租船個啲無一間開，唔知喺咪收曬工
足湯就超多人啦，行多陣腳開始攰

返到巴士站都要坐吓先有車到

入到站，綠窗啱啱好收工，車站變無人站，可以自出自入

記得以前會喺個月台頂埋曬每一種特急嘅車卡number，而加變咗喺個mon到睇number對應自己要坐車卡 都喺大把人企錯位
kiha261 第一次坐，個樣同內裝好新吓，無咗JR北海度陣舊味

日落西山了，聽吓歌咁就搖到去札幌

終於到札幌 好想食嘢呀

今次無揀JR站幾分鐘路程個啲酒店，揀咗unizo inn sapporo，開咗兩年貪佢新淨
兩晚都住呢度，房間比之前兩間長身咗

食呢一餐，我已經做好萬全準備，剩喺帶自己個人同銀包
有咩袋、背囊乜都唔好拎，拎咗包你後悔
可以唔行我都盡量唔行咁多，坐地鐵去啦

食成吉思汗燒肉
上次嚟已經想食不過我媽唔鐘意羊肉羶放棄咗，今次一個人食咩都問題
喺出面望到都覺得入面喺吸煙室，唔喺餐廳
就算有locker放自己嘢都避唔到個陣味

最上面嗰舊喺羊油，用羊油嚟燒羊肉好香
啲羊肉其實唔喺好羶同埋好嫩，點埋佢個醬汁送飯正
啲油流落去洋蔥大蔥個度爆香，北海道啲洋蔥真喺厚身同甜，大蔥就 純粹唔鍾意食
好罪惡呀呢間鋪，叫咗3碟肉2碗飯

薄野呢頭真喺好多牛郎、貌似唔正經嘅西装友、日本MK
離遠見到案內所唔敢行前去影，契弟走得麼 快啲行去狸小路買少少嘢走

番到去酒店一定要洗衫，全身上下超勁陣燒烤味
呢種唔洗用洗衣液嘅機幾好，次次想洗衫就一定要去便利店買，同埋可以洗內膽
啱啱開始做月曜 睇完收衫瞓

竟然用キハ261系1000番台嘅新車

會唔會喺坐中有車內販售嘅車就喺，個陣坐17號
同埋個封面幾暗示吓

Day 4 札幌、余市、積丹

終於寫到Day4

今日喺plan去積丹個邊，原本諗住坐巴士去，結果發現超疏，好多點都連唔到一齊
有諗過揸車，但喺怕一個人會容易瞓着到時出事
搵咗一排見有人話有local tour呢樣嘢，咁就fit曬，仲有我想去個啲點

呢次揀咗北海道中央巴士個積丹岬路線，8000円 朝早8點集合
一早起身行去札幌站買個早餐先

鋪頭未開已經長龍，ありんこ
入到去即叫即整，趕車就唔好買呢間，店員會同你講起碼要15-20分鐘
size分regular同jumbo 不過regular都超大，叫咗3個regular食唔曬

快手上ESTA，巴士站喺2樓
買隊換埋車飛，眼睇即場買都仲有少量團有位

等叫落去上車個陣，順手試吓飯團先
No.1 個芝士柴魚片好正
定番：明太子、三文魚都OK 始終暖暖地喺會好食過便利店個啲

導遊姨姨同大家寒暄幾句介紹吓，就出發去小樽接客

第一站：余市蒸餾所

我個人本身唔喺好鍾意飲酒，烈酒類掂都無掂過，唔喺好識分酒
一開始就車你去試酒區先

得apple wine我喺喺飲得掂，其他兩杯「尾」吓就算
我都喺去飲番小朋友嘢

試完酒就行吓內園影吓相，睇吓展品咁

淨係學咗五十音但係睇日本綜藝甚至去戲院睇戲

都唔喺完全聽得明
但喺你平時睇開有字幕嘅動畫&日綜
突然要你睇無字幕版嘅 你起碼有一半都會聽明啲架 再唔喺你其實會估到佢講咩

第二站：島武意海岸

去呢個點之前導遊都會話去吓廁所咁，因為去島武意海岸都有啲距離

愈上去，個天愈陰

放個案內圖先，基本上都喺行完島武意海岸都唔會行自然步道
過咗條超矮隧道就到，入面要睇路行，無燈有水潭

無上網睇個海咁藍色，可能天氣影響
有一條小路應該可以行落石灘，不過喺泥路同埋個梯級都幾高
我落咗一半都要上番去先，唔知喺咪上兩個星期打風，前面都好似無路行咁

團餐喺一間旅館食，今日竟然無海膽買，大失所望

上車前，出面郵局都擺咗個流動攤位買postcard 郵購密瓜

再坐10幾分鐘車就到神威岬
今日認真著錯褲，着咗短褲加埋唔幾得拎風褸
上到去喺8號波嘅風，凍到死
連個牌都爛埋

女人禁制之地

一路行一路行，行到念佛廣場就完了
之前大雨，唔俾行去燈塔個邊

去到嚟度已經無咩心情想影，好失望呀
又凍又大風，陰天搞到太陽反射唔到去海面
同上網睇到嘅海完全唔一樣

入番去餐廳個邊食番個雪糕填補我失望嘅心情

呢啲地方都喺自己揸車去好啲，去札幌嘅巴士得一班

上年去北海道就係想報exactly同一個local tour
但係個時陰天日子多 最後都係冇報到
見過人地天氣好個時去神威岬個景好震撼好靚架

一日一班巴士
多車就俾遊客攻陷左

就喺睇相先攪到我都想去，喺札幌個陣仲好天
上到去就開始多雲，完全估唔到會變到咁

不過北海道好似就嚟俾秦國人攻陷
就算喺洞爺都好 去到狸小路聽到泰文仲多過中文

你係跟一日團? 邊度報?

上北海道中央巴士個website訂
訂完去到札幌巴士總站俾錢攞飛

樓主去左邊

仲喺度
講明會打完遍遊記就會打完，星期日就俾我抖吓啦

第三站：黃金岬
最後一個點就喺美國-黄金岬
去到可以俾錢自付遊船，唔遊船就自己喺附近行40分鐘到
反正都喺吹風，咁不如俾錢上船吹風

就喺附近海域遊下船，可以落下一層睇海底不過船長話今日天氣唔好
個海好混濁，我只喺睇到類似海膽嘅黑色物體

臨埋岸個陣船家會俾啲麵包皮你餵海鷗，不過我睇啲海鷗都好鬼飽都無雀食
啲麵包皮連俾烏鴉都唔要

好啦行曬今日三個點
就番歸了，中途會停余市道之驛，仲諗住會有炸雞之類嘅買
結果得蘋果批，不過算你啦都算好食

番歸個陣會個别停車，導遊會問定想邊落車
最失望日本景點-札幌市時計台 好典型嘅日本維修方式

哥仔你部車好似有得睇電視直播喎，NHK會唔會搵你收錢

番到嚟札幌站
每一個地點嘅pokemon center都要行吓
唔買嘢都要影吓相，都喺三大都市嘅鋪大間啲
買咗少少文具就去食夜晚

今晚晚餐又一札幌名物-湯咖哩
呢間鋪都好似有幾間分店，今次去咗薄野嗰間
去到已經排落樓梯口
雖然排到一半會同你落order，不過入到去都要等好耐先上菜
梨味印度乳酪 飲到一半都未上到菜

上菜了，好香
先飲一啖湯，辣得嚟帶有少少酸味，加埋啲炸野菜一流
食完真喺飲曬啲湯一滴不留

今晚算喺成個trip最早返酒店嘅一日，因為聽朝要番返落本州

仙台而家有最大祭典七夕祭
有機會去就唔好錯過

Oh no 做咗白癡仔，唔小心hi錯browser啦close button
要重新打過
我都喺唔一次過打太多，逐少逐少打算，曬我10分鐘

想去可惜無時間

樓主有冇建議一日團又邊幾種
仲有去邊度報名
4月去左青森 山形
諗緊自己一人去定係同屋企人去
如果自己一人去一定去稚內
11月去會唔會好凍

Day 5 青森、三澤

晨早第一班車落新函館，俾鬧鐘強行叫醒真痛苦，理想喺鬧鐘響前幾分鐘醒
喺正日本最熱嘅時候嚟，東北以上真喺清泉

你見過凌晨四點的洛杉磯嗎？
車反而幾多
最後10分鐘仲要買便當同嘢飲，拜託紅綠燈快啲

ギリギリセーフ，影埋相都得

準備完畢，可以補個眠先

一日團主要參加啲公共交通唔方便嘅地方
神威岬、青池呢啲

11月北海道就10度樓下，咪大褸一件保暖底衫，你再唔掂自己加多件薄羽絨
11月尾都開始落雪囉，12、1月就唔好去北海道啦﹐隨時大雪咩交通都停曬

發送匣入面個草稿都無左篇野呀

間湯咖哩好唔好食

OK THX 樓主
咁睇來我都要早D決定

唔知喺咪車個冷氣太細，熱醒咗
都唔清楚自己去到邊間站囉，但喺起碼都叫瞓咗一個鐘

咁開個便當先
6點前札幌站乜都未開，見閘內有個便當店咁就go
都唔知點解揀咗呢個便當 以海鮮便當嚟講都算中規中矩

食飽就喺車度行吓，車掌好勤力唔知喺度寫咩

JR札幌 ，札幌外嘅普通車喺咪全部都喺咁啦

太早了，起碼到大沼公園先多人上車

本身揀咗AB行就喺怕出太陽阻住瞓，結果陰天
揀番CD行就可以望海
不過AB都望到大沼公園個湖

就喺搵唔到

間湯咖哩正呀
啲野菜炸咗之後吸哂啲湯，其他配料都無咁吸湯

如果你喺大食就加多啲配料，因為原本個雞肉湯咖哩得兩舊雞肉同野菜

新函館北斗到着
新幹線月台就喺正在來線個月台對面，過咗轉乘閘口就到新幹線月台
拎喼嘅唔洗抬上抬落

離開車仲有一段時間，行去車尾先
唔知幾耐先起到上去札幌

出發，天氣好似愈來愈差

湯咖哩呀

D車好殘

慘.......個舊野其實幾廢下，要好似Word咁Autosave先有用

因為我黎緊八月底會去北海道，知道湯咖哩係必食既一環，所以依家搵緊邊間好食
見到你個梨乳酪都好似幾正咁

如果去5日想去北海道
東京搭UO再轉內陸機上去會唔會抵過直去北海道?

未試過轉機去北海道喎
自己平時留意吓日本啲LCC，就算ANA都有10800円外國人優惠
不過5日北海道點都唔夠喎

轉機都用2-3日

又偷懶咗一日，我想快啲埋尾呀

見到同在來線嘅合併區，就代表要入青函隧道

跟住就入咗無電話信號地帶成25分鐘，個LED版喺咁碌青函隧道啲資料
好似行過兩個定點塊LED都喺無嘢顯示
上返本州都喺咁嘅天氣加毛毛雨

新青森了
閘內都放好晒弘前祭燈籠

要去青森要等下一班特急接駁
咁行吓新青森站
平時飲開嘅希望の雫買400円咋
果然喺扇貝縣呀，超平

東口放咗個咁嘅燈籠 仲未outdate?
5分鐘就去到青森站，見大家都無理喺咪指定席，有空位就坐

雖然得11點幾，先食個中午飯
去咗青森站對面間帆立小屋，好似俾啲台灣blogger吹奏好勁
無計差唔多成個東北最早就喺俾台灣人開發，你話東京大阪個啲blog我睇吓就算
喺東北都要有時要信吓佢地

喺正青森站斜對面

有得釣扇貝梗喺試吓，手殘者一個都釣唔到都會兩個扇貝俾你保底
之於自己戰績：3個 雖然喺好易鈎到扇貝條隙，但喺佢地唔合埋口喺好難鈎到上嚟
釣咗上嚟有兩種食法：燒、刺身
自己揀咗2刺身1燒，加多個扇貝味噌燒定食
&兩隻肥生蠔

吃飽飽就行青森第一個點
三內丸山遺跡

青森巴士一樣都喺用唔到IC卡，自備散銀
途中都好多公公婆婆上車，但喺去到總站居然得我一個

人少到好似郊野公園咁，guided tour要等陣先有
咁參觀內部先

睇到個全境模型，諗起以前玩過隻DS game
simcity ds 2，模擬城市由古代起到未來，game入面嘅古代啲建築一模一樣

入面個影院介紹番遺跡同考古工作，有興趣可以去聽

每隔一個鐘嘅自願者導遊嚟啦，今次帶隊嘅喺個婆婆
話本身呢塊地喺用呢起棒球場，但喺後尾發掘到有遺跡，所以中止開發

呢度就喺盛土，姐喺以前嘅人嘅垃圾堆填區
近睇可以望到有陶器碎片

因為導遊婆婆全程講日文，其實唔喺好聽得明，不過婆婆喺講標準語
唔似巴士上面啲婆婆咁，聽落佢地好似講韓文咁
日英中韓基本旅遊點必有4種語言，聽唔明唯有睇

呢啲屋仔都喺後尾重建番，可以行入去添
不過個入口真喺好細

原來仲有幾間個入口喺大嘅

因為要趕車返青森站，唔可以聽足婆婆成一個鐘嘅介紹
聽咗半個鐘就自己離隊自己行

高腳屋，唔俾入去
起高過地面，唔知喺咪想隔離地面啲濕氣/動物
呢層要問古人先知

全個遺跡最大嘅復元建築
應該都喺以前最大粒住/開會嘅地方

六本柱
呢個柱都喺復元嘅，個地基喺另外一個地方
究竟喺點起到咁高同埋有咩用

因為要趕住返青森站，遺跡入面仲有個展覽館無去行
如果你喺鐘意歷史、考古類，呢度行兩三個鐘無問題

返到青森站，順勢行吓a factory
我諗全場有一半嘢同喺蘋果有關，不過個蘋果批手信買番呢大家都讚好，唔會死甜

八甲田丸號
睇落好細，真喺塞到電車入去

行吓影多陣相就差唔多夠鐘去三澤

因為個陣喺車度出鐵道post，無咩點影
但喺我最唔期待的畫面出現了，落雨

坐咗一個鐘終於到三澤
大大個牌寫住唔俾用全國pass

本身想住界津輕順便可以行吓弘前，但喺唯一我喺青森個日竟然唔開
我得番兩個選擇，一喺奧入瀨溪流，一喺青森屋
最後覺得奧入瀨溪流太遠放棄，揀咗青森屋
不過呢兩間都有穿梭巴士去青森站、新青森站
不過時間有啲早，所以自己落三澤再坐穿梭巴士

坐底有人serve你幫你check in
welcome drink就當然喺蘋果汁
梗住就有人帶你入房兼介紹

食完飯見到都好餓

大大隻字唔俾用pass

喺日文官網訂嘅單人package 一萬唔洗包早餐
但喺房型就隨機，無expect到佢俾大房我
個冷氣好古老咁，攪最大會好嘈

飲杯茶再去浸個溫泉

密集恐懼症
夏天的感覺，全個天花板都喺金魚燈籠

青森屋有兩個溫泉，一個喺館外嘅元湯
同埋喺館內嘅浮湯、檜木湯
去元湯有穿梭巴士送去，可以行過去不過落雨就費時啦

無人個陣偷影咗更衣區
呢度個設計有好大個bug 喺更衣區著除衫個陣
如果有人打開門就會睇到你全相

借官網相，入面就無佢影咁光啦，燈色昏暗
有個種小旅館嘅溫泉feel

浸完之後溫泉管理人同我講話有車返上去
咁就即刻番上去先抖吓
浸完個人真喺㷫熻熻，check in counter隔離有drink bar可以抖吓

原本青森屋出面仲有個公園可以行
但喺雨未停過

全間酒店個核心就喺地庫個廣場
餐廳、商店喺哂呢個廣場
夜晚仲會有活動搞，認真熱鬧

突然昭和
正如我地搵嘅吹波膠同沙炮一樣

上房休息多陣就出發食晚餐
本身住房package剩喺包咗早餐，晚餐要自費
竟然要自費就要揀番個會席料理先似樣

食飯嘅地方喺公園裏面間古民居
喺lobby集合之後就上車去，今餐除咗我仲有兩組客人一齊

餐廳環境真喺好靜，大家傾計都好細聲

知道我喺外國人，所以menu喺中殘英都俾咗一份我

七子八珍拼盤
青森名產，有幾味會有啲酸可以wake up個胃

呢次trip 第一杯啤酒

海膽鮑魚湯
一個字 鮮

每道菜上個陣，女待姐姐都會介紹
當然喺全日文，聽得一成都無
下面個刺身，剩喺知個吞拿魚喺來自大間
應該喺中拖羅，唔喺好明顯食到有根

下一味
燒石狗公

跟住喺炸物，原諒我食完碟炸蝦卷
先醒起未影相

台物：燒牛扒
牛扒果然都喺配鹽食最正

主食：冷蕎麥麵
不過都喺想有飯類做主食

Finally甜品：粟米gelato
仲以為喺青森就會用蘋果做甜品

呢餐都幾好啦，都試到啲青森特有嘢
食完女待就幫你安排車返酒店
喺個圍爐影吓相 好有雪國地方嘅感覺
女待姐姐仲主動問我要唔要影番張相先，服務呢度都值100分

返到去酒店準備浸館內嘅溫泉
行經機鋪，日本溫泉旅館標準配備
機好似有啲舊

抖咗陣再浸第二次溫泉，今次浸番館内嗰個
又要借酒店圖

個露天就真喺爽，喺正池塘中間
不過打啲燈就真喺好似幅圖咁綠色，有啲得人驚

浸完溫泉用蘋果汁嚟結束今日

之後我要北上4日
應該暫時更唔到或者更少少咁

不過放心，我就一定會完嚟個遊記
下面開個頭先，提吓自己打到邊

Day 6 八戶、弦前、東京

仲以為瞓到自然醒，原來喺掁醒咗

早起就一定要用溫泉迎接嚟一日
無人個陣偷影一張先

留名支持

我上年都試過一個人咁玩
又係8日東京坐新幹線上札幌

溫泉酒店最高

想問下全程洗費幾多

幾好睇 樓主加油
但係可唔可以分返開啲 係 同 喺 嚟用
睇得好辛苦

搞左輪終於突破羸國牆城
初步計就8800HKD用喺酒店機票JR pass
自己就拎咗125000JPY去
用曬咁濟，最尾夜晚個餐已經無錢俾要用卡

青森屋食咗幾錢？

lm
點解我嗰時去洞爺個天可以西成咁

竟然有人有興趣遣跡

終於從地獄鬼國返到嚟
可以繼續更了

個一餐就10800円
再加杯啤酒就700円

個天都唔鐘意我
我反而去到積丹個邊個天就西了

鐘意睇歷史嘢
如果個trip有啲咩特別嘅博物館 遺跡
都會特登行去睇吓
以前無聊無嘢做會碌吓維基百科乜都睇，可能睇得多歷史類嘅多

青森屋好正

Day 6 cont.

打風就要繼續寫

浸完溫泉要抖一陣先好食早餐㗎
自助餐式早餐 有日式有西式
個丼好似又係啲鄉土料理，兩樣極滑潺潺嘅食材淮山泥 秋葵 再加吞拿魚
恕我真係食唔慣，其他種類都OK 個味噌鯖魚

10點半先開車，拎番杯咖啡上房飲
雖然剩係住咗一晚，啲服務真係幾好
觀察過大部分房客都係日本啲老夫婦、一家人、女子旅，台灣人都係見得幾個
未睇到有大陸佬出現，可能佢地唔會去東京以上北海道以下嘅地方
尼度下次可以再嚟加試埋奧入瀨溪流

上車前5分鐘 check out，俾埋條尾數
就上車去八戶了，去遠嘅穿梭巴士要提早訂哦
點解上親車就想瞓

穿梭巴士先停八户站，大部分人都落晒
得番我同幾個人去八食中心

八食中心就好似個街市咁
海鮮類檔位好多，反而蔬果類檔位得幾間

樽裝海膽，好想買返去

八食中心裏面有間燒烤店
俾底錢就可以租爐，跟手就可以喺出面海鮮檔買料

出面都好多檔有set買，有選擇困難症最啱啦
買咗要等檔主幫你處理 呢個時候買多個丼先

蟹仔好得意呀，你地大個咗會點呢

起筷 ，新鮮嘅北寄貝係唔同啲
反而個丼係伏嘅，啲料好薄 買壽司可能好啲

有啲唔夠喉，買多兩隻蠔
食完要有手尾，自己清垃圾 還番啲用具同醬料去櫃台

行吓蔬果區，買咗盒車厘子孝敬吓先
點知因為盒車厘子之後個三日一直放喺喼 無放出嚟抖氣
搞到番到屋企有一半熟到爛晒

坐返100円巴士去八戶站上弦前

個天好番好多了有陽光

又要坐到去新青森轉奧羽本線

呢幾日無個喼跟身真係幾唔方便 ，只好堆曬啲嘢去locker先
等返番尼新青森再攪，上車

大塊田呀

半個鐘多就到弦前

嚟到弦前剩係行咗個點
弦前城

西口有條循環線巴士去到，10分鐘一班車都算密了

門口有檔雪糕車，後悔無去買到

咁岩撞正放學時間，係弦前城出嚟咁神奇

杉之大橋

弘前城修理要幾時先完工

咁樣睇個天守真係好迷你

係公園坐咗陣影吓相都要夠鐘返弦前站

撞正放學放工時間，要由弦前站企足全程

去新青森站樓下嘅旬味館買便當同最後嘅手信，真係要同青森講byebye

由黃昏坐到夜晚

是日晚餐：魷魚釀糯米飯便當 應該係呢個名啦
加多杯栃木產士多啤梨雪糕

3個鐘車就飛番落東京囉

平時去東京住開上野個頭，今次揀咗新橋個邊嘅新酒店
第一次行梗係要靠GPS，點知俾佢fake咗 行咗去汐留個邊
行咗好多冤枉路先行番啱

係都內呢種房嘅大細我仲可以接受，但係洗手盆就真係唔好放房
走廊都可以擺吧，見係浴廁分離就算啦
張床同被都好舒服呀 一覺瞓天光

係附近行咗陣又一day啦

明天待續

士多啤梨雪糕

弘前城原來咁細

1個鐘行唔行得哂？

push

係「黎」唔係尼

上一日嘅遊記我打得急無proofread到
願諒我囉 同音異字大家睇得名就算
唔嚴重影響大家睇就無問題

影俾fd睇佢仲問我係咪模型嚟
仲以為會細姬路城少少咁
估唔到真係咁細

個半鐘你慢慢行實無問題
1個鐘就行急啲

就黎吾都可以當唔用架啦
依家太多5P人入侵，連哩少少樣都捍衛唔到，倒不如過5P論壇算啦

我呢篇真係無點用過，除非我真係一時醒唔起打錯字
大家俾我開開心心打俾佢啦，放心我今日唔趕出post，可以proofread

我知，我提一提你啫

Day 7 東京附近

8點未夠，就要出發出最後一次嘅場內市場
今次最後嘅場內想食入面間意大利嘢
喺酒店行10分鐘就到築地，8點未夠都有成30度

係咪喺淺草寺抽咗個凶就要咁對我
築地魚河岸トミーナ 過咗營業時間，但係仲掛住個準備中嘅牌
行入去無人喺鋪，喺出面企咗陣我放棄了

估唔到上一次喺弁富就係我最後一次嘅場內
12月等我，我過嚟豐洲食
除吉野家場內間間都排隊 行返去場外
一時睇唔到有咩好食，就唔自覺行咗入喜代村
個set都算係咁

食完就坐地鐵去都廳，行過地鐵站見免稅店都有免費巴士？
係咪搞手只求打個和

9點繁忙時間都俾我搵到個位坐吓
喺東京地鐵企仲多過坐

喺都廳前站上返地面就望到新宿個邊一大堆高樓
不過都無香港咁壓迫
個棟網巢外型樓好似叫咩學園，真係全棟都係學校？
一開始行咗上樓上平台，但係都廳個展望台入口係地面

政府部門點都要做吓security check 搜下袋就上45樓展望台

關東平原真係好廣，地平線個邊都係樓

個展望台有一邊會俾間餐廳霸住，所以落返地面層再上南展望台
二樓有個東京奧運corner，上去之前都睇吓先
電莖幾時成為奧運項目呀

南展望台唔怕俾樓遮住skytree

同埋南展望台有個得意嘢玩，用VR睇番150年前嘅東京

東京真係好熱，搞到無時無刻都想飲嘢
去咗第二本廳個邊cafe飲嘢
上樓要填form
上到去食堂職員喺到早會緊，咁唔好阻到人哋，搵個位飲杯嘢

下一站就係藤子F不二雄博物館
要轉小田急線去登戶先
原來大江戶線個月台埋得幾深，又要扶手電梯行樓梯先出到閘
咁行過去新宿站可能仲快

跟住指示行似乎唔會蕩失路，路痴唔計
好順利行到去小田急個閘口

等多一班坐快速急行快啲去到

東京熱

去到登戶站再轉巴士就到
無嘴貓你走出嚟做咩

想去就要之前去lawson買飛，係4個時段揀
提早15分鐘到博物館啦
豆沙包要提我食中午了

入去前播片睇大家唔好影相，一樓同二樓嘅展館都唔得

因為中午時間，可以換咗入場券同櫃台姐姐先去cafe唔攞住導覽機
導覽機因為唔可以隨便拎出去展館外，去完cafe先攞都問題

俾咗個窗邊位望天台花園
食物味道就係咁，呢類餐廳都係食情懷、影相
味道唔係重點
不過份記憶麵包配燉牛肉個份量真係有啲少

跟住我要口述啦，落返樓下櫃台攞導覽機
地面展館係介紹藤子先生為主
有叮噹同其他漫畫嘅原稿復印版，有漫畫製作過程嘅3D投影
藤子先生用過嘅物品同佢嘅工作室
上面講嘅全部都唔影得相，想知道有咩睇就要自己親身去啦

上到二樓露台有個壞咗嘅胖虎

二樓唔知係咪特備展
有叮噹同奇天烈百科全書嘅法寶介紹
兩本漫畫嘅法寶都有相同用途
奇天烈我自己無點睇過，所以都無深究

三樓就係互動區啦

唔少得嘅圖書角，有齊各國語言嘅漫畫
以前細個唔知點解大雄會俾人打

依家嘅小朋友仲知唔知點用轉盤電話
個轉盤真係可以轉喎

藤子先生同眾主角

影相點：天台花園

紀念品鋪天台同出口前都有間，兩間買嘅嘢都唔一樣
買咗少少嘢就走了

其實今日我無點plan過行程，中間仲有一大段空閒時間
突然想行吓台場咁就起步

登戶去台場最快方法應該就新宿站轉埼京線直通臨海線

估唔到星期五中午都超多人等埼京線，好彩到大崎前有位坐

坐低咗就唔小心瞓着咗，結果坐過站去到國際展示場

好彩都係過一個站，坐番百合歐號去青海站
無人駕駛就是爽，車頭位

上年去過divercity，即係有1:1高達個商場
一入樓下food court，全部都係羸國人 真係怕咗佢哋
今次行吓venusfort睇吓，原來都無咩行

行完venusfort就順路行去豐田mega web
下面個層全部都可以上車試，無聊試吓㩒個engine start 制結果無反應

架prius幾靚仔喎，個中控台全touch mon十足十足tesla

原來有得試車，下次去旅行都係帶定個國際牌跟身好啲

係樓下瘋狂上車落車之後上去二樓行吓
主要都係介紹技術類，啲車款咁cyber 真係會出到街？

無得試真車咁都可以玩吓模擬車吧
比較汽油車同油電車個油耗

因為今晚約咗今日最期待嘅活動：pokemon cafe
唔可以留喺台場太耐

又一次車頭位，去日本橋之前行一行豐洲lalaport

行吓手創館幫屋企人做吓代購
2025大阪世博宣傳代表比卡超
申辨成功嘅話，中央新幹線會唔會加快速度2025前起到去大阪 FF吓算

坐巴士去日本橋，撞正放工時間
再一次車頭位，不過係企

聽日再打
睇進度星期日應該可以打完遊記

支持

我去藤子F不二雄博物館個Cafe專登叫熱飲，有個杯墊可以拎走

我杯凍飲都有，係叮噹同奇天烈嘅款
無影出嚟

我嗰個

搵返我個先，加Pokemon cafe嘅

日本橋 日本嘅中環
成條街都係銀行同證券行

最新個間pokemon center喺高島屋東館
喺本館8樓行天橋到6樓東館
真不愧係老牌百貨，仲有電梯小姐

穿過走廊就係pokemon center dx

Finally, Tokyo DX
達成成就:
去完全國12間pokemon center

鋪頭感覺上比池袋間mega tokyo大間
但係全國大家買嘅嘢都一樣
自己留意番啲店鋪限定嘅牌

純粹想要center20週年個罐，但係啲餅其實唔係幾好食

cafe個邊仲係完全預約制，walk in謝絕
我一人都可以book到個唔湯唔水嘅時間
想去要提前幾星期mark定時間

每人隨機一張前151精靈嘅餐紙，可以帶走
居然係巴他蝶，仲想有御三家個啲

要望住個車尼龜頭食飯
order全部都喺ipad搞掂

味道都係個句唔可以強求，個carbonara可以整到啲料堆曬一邊
嘢飲反而OK，飲完會有得抽獎，上面張杯墊就係啦

食到一半比卡超就出嚟同大家say hi
每個客嘅位比卡超都會行過去，不過要同佢合照就要快手，唔係佢好快行去第二枱

今晚最後一晚stay酒店，要開始執行李
臨返酒店前買個宵夜，東京站大丸 至愛

又會咁啱啱好，返到酒店開電視就係介紹大丸B1
個漢堡扒便當每次行大丸必買

Day 8 山形

今日最後一日full day行程
jr pass仲有一日可以用，本身諗過去秋田
不過坐車太耐啦，改行山形
返低行李係酒店就出發

仲諗住坐山形新幹線上，但係乘換案内叫我坐東北新幹線上仙台轉仙山線
咁信佢啦
今日便當：東京站站內B1買
炸蝦飯糰&稻荷壽司 見佢寫住土用丑日 咁就要買個佢推薦嘅鰻魚版

個炸蝦飯糰可以有
坐はやぶさ個半鐘到仙台

真係戒唔到 有無盒裝可以俾我拎返去飲

要坐足一個鐘普通車先去山寺
去到北仙台有一大班幼稚園生上車去郊遊，佢地唔會係架車亂跑同嘈
好有耐性企足半個鐘先落車
乖過我阿哥個兩隻，次次上親嚟張梳化俾佢哋跳爛咁濟

山寺到著
車站已經可以望到五大堂

車站有幾有特色，今日去行山寺真係不智行為
熱到核爆

好啦
聽日埋尾啦

聽講冬天好難行d樓梯會結冰跣到pk，1516唔知去唔去好

雖然上山路一路都有扶手，不過都係得單邊先有
樓梯級有啲都幾高吓
睇台灣啲blog見啲雪會堆到去扶手個度，好難捉住扶，係冬天有雪望落去好靚
如果你真係想上就著對好啲嘅鞋啦

Pokemon Cafe

係八甲田丸影
睇落好似好細架
但都幾多野睇
個船底可以放兩三架列車

青森真係好多地方行
下次可以去，仲想去埋青函隧道紀念館

兩年後再去東京一定會去Pokemon Cafe

八甲田行幾耐？

冬天有雪靴可以借，雪厚都ok
最驚係啱啱溶雪嗰幾日，因為雪粉會變成冰，就真係跣到pk，一定要雪爪先上到去

1780円
東京站商店街真係好正
唔買睇下都開心

都行左一個鐘

我12月頭去，有雪都應該係啱啱開始落，應該無問題啩？

我買嗰個已經係ミート矢澤最經濟啦
仲有啲萬円級別便當買

上年11月26去
利申著普通波鞋

好似秋天溫度會適合行上山

有衝動想即刻走人

條樓梯睇落好斜，但係嚟度先仲係起點
拜一拜先，唔好咁易中暑

寫得好清楚係「登山口」
即係今日嘅主要活動係行山，放低300円就開始挑戰

右邊個張相睇落都跣

沿路都有個牌同你講行咗幾多
1000級樓梯係夏天究竟係咩體驗

有帶替換衫，一支運動飲品一支水，就係唔記得拎毛巾
過咗仁王門就無樹遮陰，真係大汗疊細汗

唔係講笑，上到五大堂個人真係好似暈暈地咁
不過係上面望落個景都係值

落山真係易過上山
我上山行一段仔都要抖吓飲啖嘢

上到去兩支嘢都俾我飲晒，要即刻落山補充

山寺附近好多餐廳，間間都有買蒟蒻
買番串試吓，醬油味又出奇地同芥辣好match

走返去車站等車去山形站，車站又變返做無人站
無人檢票

去到山形對腳開始唔聽話，行得攰
過咗一點半山形好多食牛嘅餐過last order
係車站附近搵到間仲有開嘅

係山形食米澤牛
第一次食壽喜燒，鋪頭個婆婆幫我整好第一塊跟住就要自己嚟
個雪花幾靚，雖然壽喜燒個醬汁味蓋過部分肉味，但係個油香同醬汁真係好正
同鐵板燒係唔同體驗

仲有個半鐘到先坐新幹線走
咁唯有附近行吓
其實週圍都係得10幾層嘅建築，突然有棟過20層嘅真係好突出

已經搞唔清楚棟霞城セントラル係咩用途
又酒店、又科學館、又產業館、又戲院、又學校、又活動中心、又政府合署
不過又俾我喺到hea到時間

24樓有個free嘅展望台
雖然天陰陰，但係仲可以望到蔵王山
真係好想去蔵王山個御釜，可惜交通又係極疏，上得切無得走
E3都出車了

奧羽新幹線
年輕人都落哂去東京，起好咗到時仲有人口支持

隔離3680yen多1900多塊扒

佢有職員會鑿開D冰
但我地早上去，佢鑿左少少
好彩無仆街

順路行吓霞城公園

公園嚟講都算少人，人都唔多個
山形城跡就喺到

好多地方都發掘緊
到時唔知會唔會復元番個山形城

東大手門對出個路軌影車好呀
咁啱無E3經過，影吓普通車算

巴打行山寺用左幾多時間？
我10月會去行

又一個乘車報告
呢次又係坐特别列車：E3改裝嘅とれいゆ つばさ
足湯新幹線

原路行返去山形站

呢班車終點喺福島，唔會直落東京
週未同假期得一班來回福島新庄，ekinet可以劃到

陣間都會坐你落東京

車來了

佢個案內寫徒步所要時間130分
搞到我以為行樓梯單程都要一個鐘，我睇過啲相嘅時間
由門口買飛個位行到去山頂，姐係五大堂我自己用咗半個鐘
我係落山先慢慢睇山路上嘅其他點，一開始就先攻山頂
但係我兩個鐘啱啱好喺山寺站出同入

唔該

間米沢牛係咪山形駅隔離商場果度？

喺山形駅東口出嚟左手邊嘅交通センター
二樓叫 米沢牛の案山子
如果真係想試米澤牛不如去米澤，多啲選擇

好有用，唔該哂

車廂案內：
全車指定席，正常座位得一卡，跟住個三卡係榻榻米位，另外兩卡就酒吧公共空間同足湯
個度真係有好多日本酒可以買

上車即刻去第15卡買足湯券，足湯券先到先得
加上山形站係中途站
車飛拎俾櫃台姐姐睇，會睇吓你坐車嘅時間有無空嘅足湯預約
我都坐到福島，姐姐話可以隨便揀
如果你係返福島，建議揀過咗米澤站嘅時間，一陣講點解

唔想坐倒頭車就要mark位個陣留意
新庄方向AB-E 福島方向CD-F 係同列車前進同方向
但係今日人都唔多，我呢卡得5分之1滿
無得挨後，十足十茶餐廳卡位，不過係榻榻米上面都有塊座墊咁
有人索成瞓喺度

行吓其他車廂
車頭嘅普通指定席，30個位都唔知有無

第15卡個公共空間，咁快已經有人劈酒

自己都唔執輸，劈番杯花茶先
估唔到會酸到飲唔到

迷利新幹線特有景象，過平交道

我都去左山寺
身體有事既我行到索晒氣
不過去到山頂個亭真係好正
仲有我浪費600YEN 係車站LOCKER去放行李

足湯時間
提早10分鐘去到車尾16卡
工作人員會俾你一條毛巾同乘車證明書
條毛巾我無用到拎咗返嚟留念

得兩個浴池，但係今日人好少可以獨霸一個浴池

講番點解揀過咗米澤站嘅時間
我浸過陣停咗兩個站：高畠、米澤
埋站煞車啲足湯水會一嘢沖晒去左邊個位，啲水一彈着短褲都俾佢彈濕
同埋會有月台嘅其他乘客望住你浸足湯感覺好怪，好彩可以落個簾遮吓
米澤之後半個鐘就直到福島，加上行山路，啲水就一定唔會好似煞車個陣搖得咁勁
同埋風景好正

趁無人影多次
雖然個足湯睇落好似係熱水only，但係行完山寺可以有得浸腳真係舒服

附近餐廳見有免費寄存，不過我諗落返山最起碼都幫襯幾串蒟蒻先
餐廳應該都只係求打個和

夏天熱起上嚟行山寺都係玩死自己

點解咁講

話咁快就到福島站，停咗係在來線月台
影番幾張相先啦

本身可以即刻再換やまびこ就返到東京，但係想試坐真正嘅E3
咁要等多半個鐘後嘅つばさ
有幾多人見到嚟個站仲聞風喪膽，地理上郡山站仲近個度

無嘢做行吓超級市場，好少見有生鮮食品買嘅開喺車站

土用丑日鰻魚之戰
店長：赢國產都係一樣咁好食仲要夠平添
國產同赢國產爭成4倍價錢，究竟日本人會點揀
土用丑日點解唔見有鰻魚便當

夠鐘上月台睇E3+E2連結
已經有人等定靚位了

完全無多餘動作，短短時間兩架車合併就一齊落東京

視覺上好似2+2係好坐啲
JR東啲員工搞咩，我側邊位都唔係green位

行山攰一覺瞓到去東京

咩叫"我側邊位都唔係green位"?

係日本嘅最後晚餐我覺得都係要食壽司先完美
唔好理 一到有樂町站就要奔去東急廣場

係東京我通常會食根室花丸，東京站kitte個間
第一次排東急個間，不出所料仲要等多40幾組客
仲要我攞完飛無耐就唔再俾其他客攞飛

咁樣等法都唔得掂，行返去酒店攞行李先
結果排咗一個鐘有多先有位

睇番坐位前面張案內圖
我側邊個位張圖好明顯係green位用
普通位邊有腿枕可以攪

live

太夜了有啲料都無貨，我嘅牡丹蝦
係咁食返啲中拖羅補數

居然食到唔夠現金埋單

因為訂機票個陣無留意就訂咗朝早6點飛
咁今日仲要行完山，想搵個地方沖涼休息吓
有諗過平和島溫泉，但係見休息個位係大通鋪咁就不了
最後揀咗羽田T1個first cabin

同尿尿小童say個bye啦
轉單軌去T1

傳說中嘅航空神社

夜晚first cabin都好多人住，都要等吓先check in
如果要坐接駁巴士去國際線大樓，要同前台預約加叫morning call
前台有耳塞攞，想睇房電視就要問前台攞耳機

因為都唔係瞓好耐，所以訂最普通就得
好衰唔衰俾咗個門口位我
不過都可以接受，因為大家都好靜

房入面有個有鎖櫃桶，都幾深 成個背囊都放得入
重要嘢就放入去啦

話唔定黐錯咗貼紙呢

有冇入去參拜航空神社

Last Day~

因為房入面唔可以有響鬧裝置，所以一早就有人肉morning call拍醒你
呢一晚都可以接受嘅，無話聽到啲咩古怪聲瞓唔到
梳洗吓就要去國際線大樓
呢個時間出T1都要嘟卡，我睇應該唔俾話自己走出去坐的士

呢班機都幾多家長帶小朋友坐，你哋唔痛苦咩

同一個晨曦帶我嚟東京，而加真係要講

真正嘅日本最後一餐

等登機個陣，聽到啲地勤求啲客寄艙個登機箱，話今日班機好full，唔一定有位放到

禿頭咗嘅富士山

唔落雨嘅outer bay幾好，唔洗行咁遠

行李唔算太過分，20分鐘就有

完啦~

終於係講好嘅時間打完呢篇遊記
用左20日打，我都覺得好過分
辛苦咁多位一直有追開嘅巴打
仲以為之前篇遊輪直播打得咁輕鬆，原來打遊記先最攞命
大家有緣再會，出過呢次都驚咗

不過你有問題想問我嘅話，識答我都盡量答
Bye